如果薯片淋病禁穆斯林同咖哩人入境一定加好多分

美國總統特朗普上任不久即闖出禍。他上周五頒佈行政命令，停止美國接收難民及禁止七個穆斯林國家旅客入境，在「落閘」時正持有效簽證赴美的旅客首當其衝，數百人在機場遭扣查，引發全球多個機場大混亂和示威。兩名被拘留的伊拉克人入稟聯邦法院挑戰行政命令，暫時阻止當局的遣返行動，令特朗普的反移民以鞏國家安全的新政先輸一仗。

特朗普的逐客令針對全球難民及敍利亞、伊朗、伊拉克、利比亞、索馬里、蘇丹、也門七國公民。紐約布魯克林聯邦法官唐納利前天裁定，政府不得遞解持有效簽證人士及已獲批的難民出境，因為這會對他們造成「顯著及無可挽回」的傷害。維珍尼亞州聯邦法官亦下臨時命令，限制當局七日內不得遣返在華盛頓杜勒斯國際機場拘留的合法永久居民（綠卡持有人）。但行政命令仍然生效，白宮顧問米勒指當局有權隨時以國家或公眾安全為由，撤銷旅客簽證。